(CCTVB注意) 多間大學設彈性收生政策 教局指資助大學收生有自主權

香港大學採用新計分制，取錄下學年入讀的學士課程學生，在文憑試考獲5級或以上，會額外加分。教育局回應指，資助大學收生享有自主權。

除了港大，部分大學亦公布明年的彈性收生政策。中文大學方面，下學年報讀理學院、工程學院的學生，如在文憑試三個STEM類選修科，例如物理和化學等取得三粒*，即使在四個核心科未能達到最低要求「3322」，會酌情考慮。

理大表示，若學生未達最低要求，但在四個核心科及兩個選修科取得三科5**或以上，或會酌情處理。

科大對於文憑試成績低於最低門檻一個級別，但最佳五科成績中奪得5粒*，亦會酌情考慮。
=============================
我最期待的畫面出現了

走返A-level條路，變相摑政府一巴

明顯奶晒野啦，Engine 寧願收一個物理有5* 或以上都唔收一個全4啦

正到

證明平均型考生係垃圾,其實有一科特別勁已經證明到你有一定能力,相反全4全5只係靠努力已經做到

你要班中文通識以至文科選修科既老師情何以堪

可能以後DSE分返AL ASL

你叫個班頭幾年考嘅dse生點

利伸:數同3科elective全部5*/5**
中文通識4

我個年代仲計緊4c2x

直接考gce咪得

第二代
不過我讀i大

係咁㗎啦，唔通alevel考生又要怨冇得考dse咩

個措施擺明針對中文通識

大把人拎哂星但中文通識得1/2

DSE中文通識考試制度又係on9

第二屆
數同選修全5*
其他4

d人已經講咗好多年，中文同通識嘅考試制度有問題
中文閱讀係要估考評局嘅答案，係得中文寫作叫做有d用
通識又係咁
通識出發點係唔差，但考試方法就係on9嘅極致
真係抵撚死
硬係要大學出哂面咁落政府同埋考評局面先至安落

之前徐立之莫毅明已經屌到出聲

計4+2咪好
4+1先仆街

Dee 3322制度名存實亡

19分中大engine已成絕唱